入境處拒發HKFP資深編輯工作簽證

唔同政府部門繼續助紂為虐

香港入境處拒絕發給本地英文網媒Hong Kong Free Press（HKFP）一名資深編輯工作簽證。HKFP等候了將近六個月，周二獲入境處電郵通知拒發簽證，但未提供理由。總編輯Tom Grundy要求政府解釋拒發簽證原因，並認為在國安法環境下，他們已成為被攻擊目標。HKFP考慮就拒簽上訴。

Tom Grundy指，由於前所未見的簽證延誤，許多新聞機構目前仍陷入困境。HKFP是本地新聞機構，而即將就任的編輯來自愛爾蘭，原本在香港的Bloomberg工作，準備轉工到HKFP。Grundy認為拒發簽證並非中美貿易爭議下的一項針鋒相對的措施，「似乎由於我們的公正及基於事實的報導，我們已在國安法環境下成為攻擊目標。（It appears we have been targeted under the climate of the new security law and because of our impartial and fact-based coverage.）」

他續說，在國安法下，其他行業都有機會會遭受類似的遭遇，很多公司已經因而離港，可能令香港不再是建立總部或基地的合適場所。

保護記者委員會亞洲項目協調員（Committee to Protect Journalists）批評，拒發簽證對香港新聞自由造成重擊，亦嚴重損害了香港作為國際城市和金融中心的地位。無國界記者組織（Reporters Without Borders）東亞辦事處主任 Cédric Alviani則表示，港府必須撤回這明顯違反新聞自由的決定，認為拒發簽證是反映國安法後新聞自由加速下降的另一標誌。

香港外國記者會（FCC）月初已發聲明，表示留意到駐港外國記者的簽證有被拖延處理的情况。

就快被支那邊防取代，慳唔少

入境好黃

依加immi新加左個政治審查部
加得就真係預左會揀人續

對外國記者咁樣搞我真係唔明點解仲叫有面叫香港國際大都會

柒少陣啦港共，個個記者外國勢力寫臭你咩

黃條撚

大陸臭雞扮大肚呃香港簽證幫手report ！

衰撚過澳門